---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۸۱
---
# غزل شمارهٔ ۱۸۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>تو را آنی است در خوبی که هرکس آن نمی‌داند</p></div>
<div class="m2"><p>خطی گل بر ورق دارد که جز بلبل نمی‌خواند</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به رخسار تو می‌گویند: می‌ماند گل سوری</p></div>
<div class="m2"><p>بلی می‌ماندش چیزی و بسیاری نمی‌ماند</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نمی‌یارد رخت دیدن که چون می‌بیندت چشمم</p></div>
<div class="m2"><p>ز معنی می‌شود قاصر، به صورت باز می‌ماند</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>شب ماه روشن است امشب، بده پروانه تا خادم</p></div>
<div class="m2"><p>ندارد شمع را برپا، برد جاییش بنشاند</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>برافشان دست تا صوفی، بپایت سر دراندازد</p></div>
<div class="m2"><p>درا دامن کشان تا دل، ز جان دامن برافشاند</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>بدورت قبله مستان چرا باید که باشد می؟</p></div>
<div class="m2"><p>تو لب بگشای با ساقی بگو تا قبله گرداند</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>قرار ما اگر خواهی، تو با باد سحرگاهی</p></div>
<div class="m2"><p>قراری کن که زنجیر سر زلفت نجنباند</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>امید وصلت، امروزم به فردا می‌دهد وعده</p></div>
<div class="m2"><p>برینم وعده می‌خواهد که یک چندی بخواباند</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>به گردی از سر کوی تو جانی می‌دهد سلمان</p></div>
<div class="m2"><p>متاعی بس گرانست این بدین قیمت که بستاند</p></div></div>